★長沙灣藥房涉售有毒"支製"甲醇消毒酒精 一名48歲男董事被捕

海關搜查長沙灣一間藥房，檢獲3樽含有毒甲醇成分的消毒酒精，化驗顯示，消毒酒精含有高達90%的甲醇，乙醇含量則只有少於2.7%，遠低於標示聲稱含有95%乙醇，與產品說明不符，藥房一名48歲男董事被捕。

根據海關提供的圖片，該款含毒甲醇的酒精，由廣東佛山市「壹純有限公司」生產，標示說明為簡體字，聲稱可用於皮膚表面消毒殺菌。

海關說，根據化驗結果，涉案消毒酒精的乙醇含量與產品說明不符，而且含有毒甲醇成分，涉嫌違反《商品說明條例》及《消費品安全條例》。

海關早前在這間藥房試購這款以透明膠樽銷售的消毒酒精，零售價每樽90元。海關呼籲市民馬上停用該款消毒酒精，商戶如有出售，亦應立即下架。

千祈唔好咁傻幫佢裝修消毒

$90支那火酒

日日用黎噴野咪盲撚左

變 盲俠